---
title: "Работа по программе GSoC2012 началась"
date: "2012-05-23"
---

В этот понедельник официально началась работа наших студентов по программе GooGle Summer of Code 2012 (GSoC). Желающим самостоятельно следить за ходом работы предлагаем краткую справку.

Всего в программе участвует пять человек, но веток в Git будет заведомо меньше, поскольку Вилле Сокк вносит свои изменения в GIMP сразу в ветку master, а два портирующих фильтры студента, очевидно, будут работать в одной ветке GEGL — [soc-2012-ops](http://git.gnome.org/browse/gegl/log/?h=soc-2012-ops). В последнюю один из них, Ханс Ло, уже залил простую операцию смещения.

Разработка редактора графов GEGL будет вестись в ветке [soc-2012-editor](http://git.gnome.org/browse/gegl/log/?h=soc-2012-editor). Айзек Вагнер уехал в Коста-Рику на весь май, так что к работе ожидаемо приступит только на следующей неделе.

Наконец, Микаэль Магнуссон будет работать над объединённым инструментом трансформации не в собственном репозитории Git, как раньше, а в центральном. Ветка пока не заведена.
